%based on imperial example provided + hra example at http://www.hra-decisiontools.org.uk/consent/        examples.html 
 \documentclass[a4paper,10pt]{article}
 
 %set font to Arial
 %\usepackage{fontspec}
 %\setmainfont{Arial}
 \usepackage{helvet}
 \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
 
 %graphics
 \usepackage{graphicx}
 %\usepackage{subfigure}
 \usepackage{pslatex}
 \usepackage{pstricks}
 
 %math equations
 \usepackage{amsmath}
 
 %python code
 %\usepackage{minted}
 
 %headers
 \usepackage{fancyhdr}
 \pagestyle{fancy}
 \lhead{Rhif adnabod y prosiect: 203355}
 \chead{}
 \rhead{clinicaltrials.gov reference}
 \lfoot{Astudiaeth ymchwil}
 \cfoot{Ffurflen Gydsynio y sawl sy'n cymryd rhan  f0.4}
 \rfoot{\today}
 
 
 %display URLS
 \usepackage{url}
 
 %hyperlinks
 \usepackage{hyperref}
 
 %comments
 \usepackage{verbatim}
 
 %nice tables
 \usepackage{booktabs}
 \newcommand{\ra}[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
 
 %multi rows for the nice tables
 %\usepackage{multirow} 
 
 %nice diplay of code
 %\usepackage{minted}

%nice references
 \usepackage[super]{natbib}
 
 %some maths
 \usepackage{amsmath}
 
 %margins
 %\usepackage{geometry}
 %\geometry{verbose,a4paper,tmargin=60mm,bmargin=25mm,lmargin=25mm,rmargin=25mm}
 
 %in line citations
 %\usepackage{bibentry}
 
 %\hyphenpenalty=10000
 
 %\nobibliography*


 \begin{document}

 \newpage\title{\bf FFURFLEN GYDSYNIO AR SAIL GWYBODAETH I  BOBL SY'N GALLU CYDSYNIO}
 \date{}
 %\author{Carl Reynolds \\
 %\small National Heart \& Lung Institute, Imperial College London }
 
 %\pagenumbering{gobble}
 
 \pagestyle{fancy}
 
 %\pagestyle{empty}
 
% \maketitle
 \begin{centering} 
 \section*{FFURFLEN GYDSYNIO AR SAIL GWYBODAETH\\ I BOBL SY'N GALLU CYDSYNIO}
 \end{centering}
 \subsection*{Astudiaeth ar y Cysylltiad rhwng Ffibrosis Idiopathig yr Ysgyfaint \^{a} Swyddi (Astudiaeth IPF)}

 \vspace{0.2cm}

 \subsubsection*{Enw'r Prif Ymchwilydd: \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_}

 \vspace{0.5cm}

 \hfill \textbf{Llofnodwch y bocs}

 \begin{enumerate}
  \item Rwy'n cadarnhau fy mod wedi darllen a deall y daflen wybodaeth wedi'i dyddio
	\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ fersiwn \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ ar gyfer yr astudiaeth uchod, a fy mod wedi cael cyfle i holi cwestiynau sydd wedi'u hateb yn llawn.\hfill \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n deall fy mod yn cymryd rhan o'm gwirfodd, a bod gen i'r hawl i dynnu'n \^{o}l ar ryw adeg. heb roi unrhyw reswm, heb fod hyn yn effeithio ar fy ngofal meddygol na fy hawliau cyfreithiol.\hfill \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n deall efallai y bydd unigolion o'r Coleg, neu o awdurdodau rheoleiddio, yn edrych ar ddarnau o unrhyw o fy nodiadau meddygol ble bo hynny'n berthnasol i mi'n cymryd rhan yn y prosiect. Rwy'n rhoi caniat\^{a}d i'r unigolion hyn edrych ar fy nghofnodion sy'n berthnasol i'r gwaith ymchwil  hwn.\hfill \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n cydsynio i'r t\^{i}m ymchwil gysylltu \^{a} mi.\hfill \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n cydsynio i fy nghyfweliad gael ei recordio.    \hfill Ydw \framebox(20,12){} Nac ydw \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n cydsynio i brofion genetig fel rhan o'r ymchwil.\hfill \framebox(20,12){}
  \item  Rwy'n cydsynio i wybodaeth a samplau gwaed gennyf gael eu storio ar gyfer ymchwil yn y dyfodol. 
      \hfill Nac ydw \framebox(20,12){} Ydw \framebox(20,12){}
  \item Rwy'n cydsynio bod fy meddyg teulu a'r timau gofal yn yr ysbyty yn cael gwybod fy mod i'n cymryd rhan yn yr ymchwil a, gyda fy nghaniat\^{a}d i, yn cael gwybod am unrhyw ganfyddiadau clinigol arwyddocaol sy'n codi o'r ymchwil.
      \begin{flushright} \framebox(20,12){} \end{flushright}
	
 \end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

 \begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
    \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} \\
     Enw'r gwrthrych  & Llofnod  & Dyddiad \\
 \end{tabular}

\vspace{0.5cm}

 \begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
    \rule{10em}{.3pt} & &  \\
     Dyddiad geni'r gwrthrych  & &  \\
 \end{tabular}

\vspace{0.5cm}

 \begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
    \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} \\
     Enw'r sawl sy'n cymryd y cydsyniad (os yn wahanol i'r Prif Ymchwilydd) & Llofnod &  Dyddiad \\
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

 \begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
    \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} & \rule{10em}{.3pt} \\
     Prif Ymchwilydd & Llofnod & Dyddiad \\
 \end{tabular}


\end{document}


