\documentclass[ipfjes-centre-welsh,letterpaper,pagesize,UScommercial9]{scrlttr2}

\renewcommand{\normalsize}{\fontsize{10}{12}\selectfont} 

\begin{document}

\begin{letter}{Teitl ac enw\\ Cyfeiriad1 \\ Cyfeiriad2 \\ Cyfeiriad3 \\ Cod post}

    \setkomavar{subject}{Testun: Astudiaeth ar y Cysylltiad rhwng swyddi \^{a} Ffibrosis Idiopathig yr Ysgyfaint (IPF)}

\opening{Annwyl Teitl ac Enw,}

     Rwyf yn ysgrifennu atoch i'ch gwahodd chi i gymryd rhan mewn astudiaeth sy'n edrych ar y cysylltiad rhwng swyddi \^{a} Ffibrosis Idiopathig yr Ysgyfaint yr ydym yn ei chynnal yn ein hysbyty. Rydych chi'n cael eich gwahodd oherwydd buoch chi yn ein clinig anadlu yn ddiweddar, ac fe gawsoch ddiagnosis o'r cyflwr.
     
     Fel rhan o'r astudiaeth, fe gewch chi gyfweliad i edrych ar hanes eich gwaith a phrawf gwaed am dueddiad genetig.
     
    Rwyf wedi cynnwys taflen wybodaeth i chi. Cewch wirfoddoli i gymryd rhan. Ni fydd unrhyw newid yn eich gofal clinigol os wnewch chi gymryd rhan neu beidio. 
    
    'Does dim rhaid i chi wneud dim ar hyn o bryd. Os oes gennych chi ddiddordeb yn yr astudiaeth, yna bydd y t\^{i}m ymchwil yn trafod hyn gyda chi yn eich apwyntiad nesaf fel claf allanol.
     Mae croeso i chi gysylltu \^{a}'r t\^{i}m ymchwil efo unrhyw gwestiynau (manylion y t\^{i}m isod). 

    \vspace{1cm}
    \begin{centering}
    \textbf{
    IPF JES Research Team \\  
    National Heart and Lung Institute, \\
    Room G39 Emmanual Kaye Building, \\
    1b Manresa Road, London, SW3 6LR\\
    carl.reynolds@imperial.ac.uk \\
    07737 904 807 \\
    }
    \end{centering}
    \vspace{1cm}

\closing{Yn gywir}

     \vfill \hfill [Llythyr Achos Aelod Astudiaeth IPF Fersiwn 0.5]


\end{letter}
\end{document}

